<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python on Pyladies</title>
    <link>https://yourdomain.com/tags/python/</link>
    <description>Recent content in Python on Pyladies</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 May 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://yourdomain.com/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aprender a programar, ¿por dónde empezar?</title>
      <link>https://yourdomain.com/post/resources/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yourdomain.com/post/resources/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Es muy común que cuando finalmente decidiste que quieres entrar al mundo de la programación te encuentres en una posición de no saber por dónde empezar. La
recomendación de Pyladies es por supuesto empezar a programar con Python. Así que en este post te explicaremos por qué usar Python y también te mostraremos
algunos materiales de interés en la programación.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;por-qué-python:74f7fb04a75e766307d398251c369a21&#34;&gt;¿Por qué Python?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pues Python resulta ser un &lt;a href=&#34;http://culturacion.com/que-es-un-lenguaje-de-programacion-interpretado/&#34;&gt;lenguaje de programación interpretado&lt;/a&gt; que se caracteriza
por tener una sintaxis bastante entendible, lo cual facilita el aprendizaje y te deja enfocarte en los conceptos o programas que quieras desarrollar sin tener
preocuparte tanto. Esto resulta de la estructura ya que es muy similar a la del lenguaje cotidiano (inglés por supuesto).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra de las ventajes de aprender Python es que es abierto, así podemos involucrarnos en el desarrollo de paquetes e incluso en el mismo Python si es que
detectamos algo que se necesite cambiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, al ser Python un lenguaje muy popular, podemos encontrar un sin fin de materiales en la web que van desde los conceptos más básicos de Python
hasta las cosas más complicadas o especializadas de su uso.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;lista-de-materiales-interesantes:74f7fb04a75e766307d398251c369a21&#34;&gt;Lista de materiales interesantes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cómo les dije anteriormente hay muchísimos recursos en línea para aprender a programar. Aquí les dejo una lista de direcciones de páginas con contenido interesante&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cursos formales de python:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.edx.org/course/introduction-computer-science-mitx-6-00-1x-6&#34;&gt;https://www.edx.org/course/introduction-computer-science-mitx-6-00-1x-6&lt;/a&gt;  (Este curso es muy bueno aunque está en inglés, no sólo te enseña a programar, sino te da las                         bases de ciencias de la computación)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.codecademy.com/es/learn/python&#34;&gt;https://www.codecademy.com/es/learn/python&lt;/a&gt; (Este es otro curso que también es bueno y está en español)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tutoriales rápidos de python:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.python-course.eu/python3_course.php&#34;&gt;http://www.python-course.eu/python3_course.php&lt;/a&gt; (este tutorial está en inglés)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://docs.python.org.ar/tutorial/pdfs/TutorialPython3.pdf&#34;&gt;http://docs.python.org.ar/tutorial/pdfs/TutorialPython3.pdf&lt;/a&gt; (este tutorial es en español)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://learnxinyminutes.com/docs/python3/&#34;&gt;https://learnxinyminutes.com/docs/python3/&lt;/a&gt; (este es una vista muy rápida de python, pero está en inglés)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;3) Apps (android):&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1. Learn python (Es como un curso breve con ejercicios)
2. Programming Hub (Son ejemplos de código en diferentes lenguajes de programación -incluyendo python2-)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Si ustedes saben de alguna página, app o curso que les guste compártanla para que cada día hagamos más grande la lista de cosas que podemos aprender.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento de Bienvenida</title>
      <link>https://yourdomain.com/post/bienvenida/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yourdomain.com/post/bienvenida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La primera edición de reuniones mensuales resultó ser todo un ¡éxito!. Logramos reunirnos más de 40 entusiastas de python (hombres y mujeres)
para escuchar las pláticas y el taller impartido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las pláticas que escuchamos fueron interesantes y de diferentes rubros. La primera fue impartida por la Dra. Erin Mckiernan quien expuso un modelo
del potencial de acción de neuronas que dependiento de los parámetros, podían explicar el comportamiento de una neurona jóven y una que ya ha
envejecido. La segunda plática estuvo a cargo del Dr. Christian Diener que nos explicó como él y su &lt;a href=&#34;http://187.188.60.147:2877/&#34;&gt;&lt;strong&gt;grupo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; estudian la relación
entre los flujos del metabolismo y el cáncer para en un futuro poder aplicar medicina personalizada. Finalmente Ricardo Corral nos mostró herramientas muy útilies
para poder construir tus propios servicios y manejar la información de tus usuarios. Obviamente todos estos modelos y paquetes de servicios son creados con Python.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de las pláticas hubo la opción de tomar un taller de instalación de python y uso de las libretas de jupyter para aquellos que están empezando su camino
en la programación con Python.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí les dejo unas fotos del evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://yourdomain.com/img/20160428_142434.jpg&#34; alt=&#34;Python en la industria&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ricardo Corral resp&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://yourdomain.com/img/20160428_145603.jpg&#34; alt=&#34;Instalación de Python&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Taller Instalación de Python.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://yourdomain.com/img/20160428_145634.jpg&#34; alt=&#34;Cuadernos de jupyter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuadernos de jupyter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que estén interesados en las diapositivas de las presentaciones, así como la libreta de jupyter que se usó para el taller, se encuentran en nuestro repositorio
de github en &lt;a href=&#34;https://github.com/PyladiesMx/Empezando-con-Python/tree/master/UsoJupyter&#34;&gt;esta liga.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final hubo una convivencia con pizzas y refresco para nuestros pythonistas hambrientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos que la siguiente reunión sea aún más exitosa y que si no asististe a la anterior, puedas llegar a la siguiente!!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenida a Pyladies Ciudad de México!</title>
      <link>https://yourdomain.com/about/Acerca/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yourdomain.com/about/Acerca/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;acerca-de-pyladies:7b830d8374de0d70ff2e832b83b77699&#34;&gt;Acerca de Pyladies&amp;hellip;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La idea de este proyecto es construir una comunidad de mujeres dedicadas a aprender y enseñar código en Python. El objetivo principal es ayudarte a desarrollar
tus habilidades en la programación y la tecnología. Para nosotras el mundo tecnológico también puede y debería estar lleno de mujeres en todos los niveles.
¡Python es divertido! así que ¡¡ven a divertirte con nosotras!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;reuniones:7b830d8374de0d70ff2e832b83b77699&#34;&gt;Reuniones&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nuestras reuniones se llevan a cabo cada Jueves (excepto en días feriados) y hay un evento especial cada mes. Si quieres más información al respecto únente a
nosotras a través de &lt;a href=&#34;http://www.meetup.com/Mexico-City-Pyladies-Meetup/&#34;&gt;&lt;strong&gt;meetup&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. ¡¡Te esperamos!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome to Pyladies Mexico City!</title>
      <link>https://yourdomain.com/about/welcome/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yourdomain.com/about/welcome/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;about-pyladies:2cc7dc244eed4480e8b46c91e911e96b&#34;&gt;About Pyladies&amp;hellip;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;This is a community constructed with the idea that all women not only can, but should code. Here we will help you develope your coding skills using the
popular programming language Python. Python is fun! so come have fun with us!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;meetings:2cc7dc244eed4480e8b46c91e911e96b&#34;&gt;Meetings&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;We have meetings every Thursday (except for holidays) and a monthly event. To keep up with our meetings and events become a member in &lt;a href=&#34;http://www.meetup.com/Mexico-City-Pyladies-Meetup/&#34;&gt;&lt;strong&gt;meetup&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>