<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PyLadies Brasil</title>
    <description>We are an international mentorship group with a focus on helping more women become active participants and leaders in the pyhton open-source community.</description>
    <link>http://brazil.pyladies.com/</link>
    <atom:link href="http://brazil.pyladies.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Welcome to PyLadies Brasil!</title>
        <description>&lt;p&gt;O PyLadies é uma comunidade mundial que foi trazida ao Brasil com o propósito de instigar mais mulheres a entrarem na área tecnológica. Queremos mudar essa realidade de poucas garotas em uma área tão rica e fantásticas como a computação. E olhe que temos muita história nesse campo viu?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nós percebemos que não haviam motivos para sermos poucas em salas de cursos universitários e técnicos de informática e tecnologia pelo Brasil, então resolvemos nos organizar para dar um jeitinho nisso. Foi então que encontramos outras ladies pelo mundo, que se reuniam em nome da programação e falavam de abstração de um jeito que só ladies sabem falar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosso desejo é mostrar às meninas que não há limites para sua capacidade intelectual. Se o desejo delas é escrever linhas de código. Pá! Façam isso. Se quiserem desenvolver super sistemas embarcados. Pá! Desenvolvam. Se querem só brincar fazendo algumas linhas de script python. Pá! Brinquem. E se quiserem revolucionar o mundo mesmo sem ter seu código fonte. Pá! Revolucionem. Por que vocês são capazes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosso propósito não é segregar, pelo contrário, queremos criar o ambiente para que mais meninas sejam atraídas pela tecnologia. Nosso desejo é fazer com que elas nos vejam e pensem “Eu quero estar ai também!”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E por que homens não podem entrar no nosso clube da luluzinha? Vocês, homens, não iam querer passar horas ouvindo sobre batons e POO ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visite nossa página no Facebook &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/PyLadiesBrazil?ref_type=bookmark&quot;&gt;PyLadies Brasil&lt;/a&gt; e sigua-nos no Twitter &lt;a href=&quot;https://twitter.com/PyLadiesBrazil&quot;&gt;@PyLadiesBrazil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 22:41:22 -0300</pubDate>
        <link>http://brazil.pyladies.com/jekyll/update/2014/06/11/welcome-to-jekyll/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://brazil.pyladies.com/jekyll/update/2014/06/11/welcome-to-jekyll/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
